\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{blindtext}
\usepackage{scrextend}

\input{preambulo.tex}
     
\sloppy

\title{Uma Revisão de Literatura sobre \textit{Solução embarcada para medir condução termica em meio liquido}}

\author{Kevin Oliviera da Silva\\}
\address{Departamento de Ciências Exatas e da Terra, Campus I\\
Universidade do Estado da Bahia (UNEB)\\
Salvador, Bahia, Brasil.
  \email{kevin.oliveira@live.com}
}



\begin{document} 

\maketitle

\begin{resumo}
    TODO Aqui deve ser colocado o resumo do relatório da revisão sistemática, descrevendo os pontos mais importantes, como os objetivos da revisão, principais questões-problema, e principais resultados obtidos.
\end{resumo}


\begin{abstract}
\begin{otherlanguage}{english}
    TODO You should put here the abstract summarizing your sistematic review report. You are supposed to describe the main points in your report: review goals, main research questions and main results achieved. 
\end{otherlanguage} \textcolor{red}{TODO Atenção ! Não faça tradução automática do resumo usando o Google ou outro tradutor automático. Se fizer isto, o Abstract ficará de péssima qualidade. Reescreva o Resumo em inglês e não apenas o traduza. A ideia expressada é que deve se a mesma e não as palavras.}
\end{abstract}


\section{Introdução}
TODO 
Este relatório é um artigo com o mínimo de 4 páginas e limitado a 6 páginas (excluída a planilha-resumo de resultados). Na Introdução deve ser descrito de forma CLARA o que motivou a realização da revisão sistemática de literatura. Contextualização da área, Objetivos, questões problema, objeto de estudo aparecem aqui. Fique atento pois os objetivos da revisão sistemática não necessariamente são os mesmos ou possuem interseção com os objetivos do projeto de pesquisa que ainda será construído a seguir. As normas de citação devem ser obedecidas normalmente neste texto, como neste exemplo\cite{Laranjeira2015}.

\section{Relato da Revisão de Literatura}
Esta seção apresenta as questões problemas, a máquina de busca utilizada para realizar a pesquisa através dos grupos de strings de busca.




\subsection{Questões problema}
As questões problemas que motivaram esse estudo são:
\begin{itemize}
    \item TODO questão problema 1
    \item TODO questão problema 2
    \item TODO questão problema 3
\end{itemize}



\subsection{Maquinas de busca}
A máquina de busca utilizada foi o Portal de Periódicos CAPES/MEC.



\subsection{Strings de busca}
A string de busca foi construida de acordo com os seguintes grupos:
\begin{labeling}{alligator}
\item [A] "arduino" or "microcontrolador" or "microcontroller"
\item [B] "física" or "physics"
\item [C] "experimento" or "experiment"
\item [D] "laboratório" or "laboratory"
\item [E] "condutividade térmica" or "thermal conductivity"
\end{labeling}
apartir desses grupos de strings formou-se a string de busca usando está configuração,
\textbf{A and B and C and D and E and F}, sendo assim o resultado final desse agrupamento é:

\begin{center}
("arduino" OR "microcontrolador" OR "microcontroller") AND ("física" OR "physics") AND ("experimento" OR "experiment") AND  ("laboratório" OR "laboratory")  AND  ("condutividade térmica" OR "thermal conductivity")
\end{center}



% Aqui deve ser descrito, detalhadamente, o passo a passo da execução da revisão sistemática. Inicia-se pela definição do protocolo justificando a definição das questões-problema, das palavras-chave, dos critérios de busca, das fontes de pesquisa, das questões de inclusão e exclusão e da string de busca. Todos estes itens devem ser definidos e ter sua escolha justificada de forma convinente e sem subjetividade.


\subsection{Critérios de exclusão}
Os critérios de exclusão têm como objetivo selecionar pesquisas que podem
contribuir para a revisão da temática do trabalho a ser realizado.

Quanto aos critérios de exclusão, os resultados devem ser artigos, não devem ser desconexos com os termos pesquisados e devem estar reláciodados ao contexto de experimentos fisicos didaticos em laboratios.

Os critérios de exclusão são:
\begin{itemize}
    \item Não é um artigo
    \item Não está relacionado a práticas de laboratório ou experimentos de física com viés didático
\end{itemize}

\subsection{Resultados Parciais}

A pesquisa feita com a string de busca agrupada retornou 985 resultados, destes 985 resultados foram selecionados 19 para análise posterior.

A tabela \ref{table:quantidade_de_escluidos} apresenta a relação entre os critérios de exclusão aplicados e a quantidade de resultados excluidos ao realizar a pré-seleção dos trabalhos retornados pela string de busca.
\begin{table}[!hp]
    \centering
    \caption{Quantidade de resultados excluídos por critério}
    \label{table:quantidade_de_escluidos}
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Critério de exclusão}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Total}} \\ \hline
        Não é um artigo & 32 \\ \hline
        \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Não está relacionado a práticas de laboratório\\ ou experimentos de física com viés didático\end{tabular} & 934 \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}





% Nesta subseção devem ser apresentados os resultados parciais após a etapa de seleção dos trabalhos. Indicando a quantidade total de artigos retornados pela busca nas bases, a quantidade de arquivos selecionados, indicando a distribuição por critérios de inclusão/exclusão. Enfim, uma análise quantitativa dos trabalhos e qualitativa indicando se as principais questões de pesquisa tendem a ser respondidas, considerando os critérios de inclusão mapeados. 

% Observem que esta etapa de seleção prevê a leitura apenas do título, abstract e palavras-chave dos artigos. Desta forma faz-se a seleção inicial do que será de fato lido a fundo. 

% Para retratar estes dados, podem ser usados gráficos e figuras formatados como no exemplo da Figura \ref{fig:depth}. Se usar a ferramenta STArt, pode incluir no relatório alguns gráficos e tabelas gerados pela ferramenta que refletem bem esta etapa da revisão sistemática.

% \begin{figure}[tb]
%     \centering
%     \includegraphics[scale=0.7]{tree-depth.png}
%     \caption{Exemplo genérico de um gráfico ou figura que pode ser colocao aqui para representar os resultados quantitativos.}
%     \label{fig:depth}
% \end{figure}


\subsection{Análise Qualitativa dos Resultados}

Esta subseção reflete o resultado da extração de dados. Depois de extrair as informações úteis através da leitura completa dos artigos selecionados, o autor deve descrever aqui sua análise qualitativa do que encontrou durante a pesquisa, citando os principais artigos e as informações relevantes que encontrou para responder às questões de pesquisa definidas no protocolo da revisão sistemática. Também podem ser usadas figuras e tabelas para fundamentar a análise. 

Observe que alguns artigos que foram originalmente selecionados para leitura, podem ser excluídos por algum dos critérios de exclusão definido após a leitura completa. Neste caso a planilha-resumo deve ser atualizada.


\section{Conclusões}

Aqui o autor deve fazer uma reflexão sobre os achados da revisão sistemática. Esteja atento para acrescentar informação nova, ou seja, para "Concluir" de fato alguma coisa e não para repetir a análise da seção anterior. 

Devem ser inclusive apontadas as lacunas e limitações identificadas a partir da revisão sistemática, fazendo link com as possíveis propostas que serão apresentadas futuramente no anteprojeto. Ou seja, a conclusão deste relatório deve preparar o alicerce para a construção do anteprojeto de pesquisa. 



\bibliographystyle{sbc}
\bibliography{RT1}

\pagebreak
\begin{landscape}


\section{Planilha-resumo de Resultados}
TODO 
Aqui deve ser atualizada a planilha-resumo contendo todos os trabalhos selecionados após a fase de seleção. A tabela deve conter todas as colunas indicadas a seguir com as informações relevantes sobre os trabalhos lidos na íntegra. Ver o exemplo na Tabela \ref{tab:resumo}.

\begin{center}
    
 
    \begin{longtable}{p{8cm}|c|c|c|c|c|p{7cm}|p{5cm}}
     \caption{Planilha-resumo dos trabalhos selecionados.}
    \label{tab:resumo} \\
     \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Identificação do Trabalho}} &
     \multicolumn{1}{c|}{\textbf{I1}} &
     \multicolumn{1}{c|}{\textbf{I2}} &
     \multicolumn{1}{c|}{\textbf{I3}} &
     \multicolumn{1}{c|}{\textbf{E1}} &
     \multicolumn{1}{c|}{\textbf{E2}} &
     \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Descrição}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{Avaliação}} \\ \hline \hline
    \endfirsthead

    \multicolumn{8}{c}%
    {{\bfseries \tablename\ \thetable{} -- continuação da página anterior}} \\
    \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Identificação do Trabalho}} &
     \multicolumn{1}{c|}{\textbf{I1}} &
     \multicolumn{1}{c|}{\textbf{I2}} &
     \multicolumn{1}{c|}{\textbf{I3}} &
     \multicolumn{1}{c|}{\textbf{E1}} &
     \multicolumn{1}{c|}{\textbf{E2}} &
     \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Descrição}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{Avaliação}} \\ \hline \hline 
    \endhead

    \hline \multicolumn{8}{r}{{Continua na próxima página}} \\ 
    \endfoot
    \hline \hline
    \endlastfoot
         
    
         \bibentry{Laranjeira2015} & X & & & & & Aqui é colocada a descrição do artigo com os dados resultantes da etapa de extração, após leitura completa do trabalho. & Aqui é feita avaliação do que foi encontrado neste artigo. Esta informação será útil para a avaliação qualitativa dos resultados. \\
         \hline
         \bibentry{breiman2017classification} & & & X & & X & Aqui é colocada a descrição do artigo com os dados resultantes da etapa de extração, após leitura completa do trabalho. & Aqui é feita avaliação do que foi encontrado neste artigo. Esta informação será útil para a avaliação qualitativa dos resultados. \\
         \hline
         \bibentry{SimoesEtAl2016-BRAHUR} & & X & X & & & Aqui é colocada a descrição do artigo com os dados resultantes da etapa de extração, após leitura completa do trabalho. & Aqui é feita avaliação do que foi encontrado neste artigo. Esta informação será útil para a avaliação qualitativa dos resultados. \\
         \hline
         
         
         
    \end{longtable}

    
\end{center}

\end{landscape}
\end{document}
